<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="hintAddCity">Введите город:</string>
    <string name="hintAddCityExample">Например: Якутск</string>
    <string name="add">Добавить</string>
    <string name="close">Закрыть</string>
    <string name="loading">Загрузка</string>
    <string name="primeta_example">ха-ха</string>
    <string name="primeta_title_example">Вау</string>
    <string name="week_forecast_title">"Прогноз для: "</string>
    <string name="current_city">"Текущий город: "</string>
    <string name="add_city">Добавить город</string>
    <string name="delete_confirmation">"Вы действительно хотите удалить: "</string>
    <string name="yes">Да</string>
    <string name="no">Нет</string>
    <string name="city_verifying">Проверка города...</string>
    <string name="unvailable_city">Недоступный город</string>
    <string name="error">Ошибка...</string>
    <string name="city_not_found">Город не найден</string>
    <string name="city_added">Город добавлен!</string>
    <string name="json_parse_failed">Неудачный парсинг JSON</string>
    <string name="timeout">Тайм-аут</string>
    <string name="fill_fields">Заполните все поля!</string>
    <string name="duplicate_city">Такой город уже есть!</string>
    <string name="no_internet">Нет интернета</string>
    <string name="wind">Ветер:</string>
    <string name="speed">Скорость:</string>
    <string name="meter_sec">метров/сек</string>
    <string name="degrees">Направление:</string>
    <string name="sun">Солнце:</string>
    <string name="sunset">Закат:</string>
    <string name="sunrise">Восход:</string>
    <string name="visibility">Видимость:</string>
    <string name="meters">метров</string>
    <string name="humidity">Влажность:</string>
    <string name="pressure">Давление:</string>
    <string name="mm">мм</string>
    <string name="coordinates">Координаты</string>
    <string name="longitude">Долгота:</string>
    <string name="latitude">Широта:</string>
    <string name="forecasting">Прогнозируем...</string>
    <string name="loading_with_points">Загрузка...</string>
    <string name="settings">Настройки</string>
    <string name="day">День</string>
    <string name="Forecast">Прогноз</string>
    <string name="culture">Культура</string>
    <string name="change_language">Изменить язык</string>
    <string name="english">Английский</string>
    <string name="russian">Русский</string>
    <string name="sakha">Саха</string>
    <string name="please_rerun_app">Пожайлуста перезайдите в приложение!</string>
    <string name="primeta_title_0">Какое-то название приметы</string>
    <string name="primeta0">Какое-то объяснение приметы</string>
    <string name="primeta_title_1">Поведение животных</string>
    <string name="primeta1">Поведение животных, таких как собаки, олени и птицы, может служить индикатором погоды. Например, если собаки копают нору глубже, это может указывать на сильные морозы. Если олени стараются укрыться от ветра, это может предвещать надвигающийся бурю. Направление и сила ветра:  Якуты обращают внимание на направление ветра и его силу. Ветер с севера или северо-востока может означать приход холодных морозов, а ветер с запада или юга может предсказывать более мягкую погоду. Облака и цвет неба:  Особое внимание уделяется облакам и цвету неба. Например, красное небо на восходе солнца часто связывается с холодной и ясной погодой, тогда как серое небо может предвещать пасмурный день. Поведение растений:  Некоторые растения могут реагировать на изменения погоды. Например, закрытие шишек на елках или сужение листьев у рябины может предсказывать долгий и суровый зимний период. Традиционные приметы:  В якутской культуре существует множество традиционных примет и поверий, связанных с погодой. Например, глубина трещин во льду на реках может быть интерпретирована как признак будущих морозов.</string>
    <string name="primeta_title_2">Легенда о Якутской Золотой Планете</string>
    <string name="primeta2">Давным-давно, во времена древних якутов, считалось, что на небе существует Золотая Планета, которая управляет всеми погодными явлениями на Земле. Эта Планета была обитаема, и на ней жили боги погоды.  Легенда рассказывает о том, как боги на Золотой Планете каждый день собирались вместе, чтобы решать, какую погоду они пошлют на Землю. Однако, как и везде, бывали споры и разногласия среди богов.  Однажды, один из богов решил вызвать снегопад в теплый летний день, чтобы показать свою могущество. Но другие боги не были согласны с этой идеей, и начался спор. В результате боги рассорились и перестали контролировать погоду.  Это привело к хаосу на Земле. Зимой началась жара, а летом шел снег. Люди страдали от неожиданных погодных условий, и это заставило их обратиться к священникам и шаманам за помощью.  В конечном итоге, якутские шаманы и священники отправились в путь к Золотой Планете, чтобы умолить богов восстановить равновесие в мире. Они прошли через тяжелые испытания и смогли уговорить богов прекратить свои разногласия и восстановить контроль над погодой.  Согласно легенде, после этого боги погоды стали внимательнее слушать молитвы и просьбы людей, и погода стала более предсказуемой.  Эта легенда подчеркивает важность погоды в жизни якутского народа и их связь с природой и духами. Она также передает урок о том, что баланс и уважение к природе и божествам важны для обеспечения гармонии в мире.</string>
</resources>