<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="hintAddCity">Куораты киллэр:</string>
    <string name="hintAddCityExample">Холобур: Дьокуускай</string>
    <string name="add">Эбэн биэр</string>
    <string name="close">Сап</string>
    <string name="loading">Хачайдааһын</string>
    <string name="primeta_example">ха-ха</string>
    <string name="primeta_title_example">Вау</string>
    <string name="week_forecast_title">Сылыктааһын:</string>
    <string name="current_city">Быстах куорат:</string>
    <string name="add_city">Куораты эбэн биэр</string>
    <string name="delete_confirmation">Эн чахчы сотторуоххун баҕараҕын:</string>
    <string name="yes">Даа</string>
    <string name="no">Суох</string>
    <string name="city_verifying">Куораты бэрэбиэркэлээһин...</string>
    <string name="unvailable_city">Кыаллыбат куорат</string>
    <string name="error">Алҕас...</string>
    <string name="city_not_found">Куорат булбата</string>
    <string name="city_added">Куорат эбилиннэ!</string>
    <string name="json_parse_failed">JSON суох парсинг</string>
    <string name="timeout">Бу түһүмэх</string>
    <string name="fill_fields">Хонууну толор!</string>
    <string name="duplicate_city">Маннык куорат хайыы- үйэ баар!</string>
    <string name="no_internet">Интернет суох</string>
    <string name="wind">Тыал:</string>
    <string name="speed">Түргэнэ:</string>
    <string name="meter_sec">метр/сөкүүндэ</string>
    <string name="degrees">Хайысха:</string>
    <string name="sun">Күн уота:</string>
    <string name="sunset">Сакаас:</string>
    <string name="sunrise">Өрө тахсыы:</string>
    <string name="visibility">Көстүүтэ:</string>
    <string name="meters">метр</string>
    <string name="humidity">Сииктээх буолуу:</string>
    <string name="pressure">Баттааһын:</string>
    <string name="mm">мм</string>
    <string name="coordinates">Координата</string>
    <string name="longitude">Иэс:</string>
    <string name="latitude">Кэтит:</string>
    <string name="forecasting">Сылыктыахпыт...</string>
    <string name="loading_with_points">Хачайдааһын...</string>
    <string name="settings">Настройка</string>
    <string name="day">Кунду</string>
    <string name="Forecast">Сылыктааһын</string>
    <string name="culture">Культура</string>
    <string name="change_language">Тылы уларыт</string>
    <string name="english">Английскай</string>
    <string name="russian">Нуучча киһитэ</string>
    <string name="sakha">Саха</string>
    <string name="please_rerun_app">Бука баһаалыста, сыһыарыы буолуҥ!</string>
    <string name="primeta_title_0">Холобур ханнык эрэ аата</string>
    <string name="primeta0">Туох эрэ быһаарыы</string>
    <string name="primeta_title_1">Сүөһү майгыта</string>
    <string name="primeta1">Харамайдар, табалар уонна көтөрдөр майгылара күн- дьыл индикаторынан сулууспалыан сөп.\n\nХолобур, ыттар нораны дириҥэттэхтэринэ, ол тымныы кыахха көрдөрөр кыахтаах. Табалар тыалтан хорҕойо сатыыллар эбит буоллахтарына, бу буурҕа инники күөҥҥэ тахсыан сөп.\n\nХайысха уонна тыал күүһэ:\n\nСахалар тыал уонна кини күүһүгэр болҕомтолорун уураллар. Хоту эбэтэр хотугулуу- илин тыал тымныыны билиэн сөп, арҕааттан эбэтэр соҕурууттан тыал ордук уйан күнү билгэлиэн сөп.\n\nХаллаан былыта уонна өҥө:\n\nУраты болҕомто былыттар уонна халлаан сибэккилэригэр ууруллар. Холобур, күн тахсыытыгар кыһыл халлаан тымныыны уонна ыраас күнү- дьылы кытта сибээстэһэр, оччоҕуна сиэрэй халлаан былыттаах күнү сэрэйиэн сөп.\n\nҮүнээйи майгыта:\n\nСорох үүнээйилэр күн- дьыл уларыйыытыгар эппиэттиэхтэрин сөп. Холобур, Шишигини сабыы эбэтэр рябина унньуктаах уһун уонна тыйыс кэмин билгэлиир кыахтаах.\n\nҮгэс буолбут холобурдар:\n\nСаха культуратыгар күнү- дьылы кытта сибээстээх элбэх үгэс, итэҕэл баар. Холобур, өрүстэргэ мууһа хайдан эрэрэ кэнэҕэски тымныы бэлиэтин быһыытынан биллиэн сөп.</string>
    <string name="primeta_title_2">Саха көмүс планетатын туһунан Легенда</string>
    <string name="primeta2">Хайыы- үйэ, былыргы сахалар саҕана, халлааҥҥа күн- дьыл кэлэрин салайар Кыһыл көмүс Планета баар дииллэр. Бу Планета күн- дьыл таҥарата олорбута.\n\nЛегенда таҥаралар Кыһыл көмүс Планетаҕа күн аайы бииргэ мустан, күн- дьыл хайдах күн- дьыл барбытын быһаараары, тугу күндүлүү- күндүлүү туралларын кэпсээтэ. Ол эрээри, ханна да буоларын курдук, таҥаралар ортолоругар мөккүөрдэр, араас- араас быһыылар бааллара.\n\nБиирдэ, таҥаралартан биирдэстэрэ снарегы сайыҥҥы күҥҥэ ыҥырарга быһаарыммыта, бэйэтин кыаҕын көрдөрөргө быһаарыммыта. Ол эрээри атын таҥаралар бу идеяны кытта сөбүлэспэтэхтэрэ, мөккүһүү саҕаламмыта. Ол түмүгэр таҥаралар күнү- дьылы хонтуруоллуулларын тохтоппуттара.\n\nИти курдук хос- хос эһэм буолар. Кыһын куйаас саҕаланна, сайын хаар түһэн эрэр. Дьон күүтүллүбэтэх усулуобуйаттан эрэйи көрөллөрө, ону кинилэр аҕабыыттарга, ойууннарга этэллэригэр күһэйбитэ.\n\nТиһэҕэр, Саха ойууннара уонна аҕабыыттар аан дойдуга холкутун чөлүгэр түһэрэр туһугар, Кыһыл көмүс Планетаҕа айаҥҥа туруннулар. Ыарахан тургутууну туораан, таҥаралар икки ардыларыгар хайдыһыыны тохтоторго, күн- дьыл хонтуруолун чөлүгэр түһэрэргэ сүбэлэспиттэрэ.\n\nЧэпчэки буолан, күн- дьыл таҥарата дьон көрдөһүүтүн, көрдөһүүтүн ордук болҕойон иһиттилэр уонна күн- дьыл ордук сэрэйиллэр буолла.\n\nБу Лэгэнтэй Саха норуотун олоҕор күн- дьыл суолтатын уонна айылҕаны, духуобунаһы кытта сибээстээҕин тоһоҕолоон бэлиэтиир. Ону сэргэ айылҕаҕа уонна таҥараларга баланс уонна ытыктабыл аан дойдуга гармонияны хааччыйыы уруогун биэрэр.</string>
    <string name="author">Сергеев Владимир Дмитриевич</string>
    <string name="primeta_title_3">Оҕус муоһун халандаара уонна муоһа</string>
    <string name="primeta3">Үһүс версия автора Эдьигээн-Саха эһэтэ-биологическай наука доктора, профессор Гавриил Спиридонович Угаров буолар. Ити курдук, оҕус муоһун халандаарын, дьөлө үүттүүр муоһун көрдө, ол сөп түбэһиннэрэн:\n\nАлтынньы 14 күнүгэр, Покровскай- оҕус күн ортото муус Байҕалтан кыһын кэлэр. Муос суох эрээри, тыына да тымныы, инчэҕэй хаар аҕалбат.\n\nСэтинньи 8 күнүгэр оҕус Миитэрэй бастакы муоһа аһыллар. Кыһыҥҥы тымныы күннэр саҕаланаллар.\n\nСэтинньи 21 күнэ-муос бүтүө. Тымныы күүһүрэр. Ахсынньы 21 күнэ-иккис муос үүнэр. Хабыр- хабыр Саха тымныыта саҕаланан эрэр.\n\nТохсунньу 8 күнэ-иккис муос бүтүө. Тымныы толору күүһү- уоҕу мунньар, сүрэхтэнэр тымныы саҕаланар.\n\nТохсунньу 31 күнэ-муоһу хараардыы. Тымныы кыратык мөлтүүр.\n\nОлунньу 12 күнүгэр-оҕус бастакы муоһа тостубут. Тымныы биллэ мөлтүүр.\n\nОлунньу 24 күнүгэр-оҕус иккис муоһа уонна тымныы сыл бүтэн эрэр.\n\nЫам ыйын 22 күнүгэр - оҕус муоһун бүүс- бүтүннүү тэһийэллэр. Дьыл тымныы кэмэ, сүөһү кыстыга сабыллан эрэр. Оҕус муус муора кытылыгар аныгыскы кыстыкка диэри сынньанар. Сылаас сайын кэлэр.\n\nУгаров версията билигин уопсай приемнай буолуон сөп.</string>
</resources>